%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Анализ и формализация технического задания}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Раздел посвящен анализу и формализации технического задания и целей работы, обоснованию решаемых задач.

\section{Техническое задание}
В техническом задании обозначены следующие цели работы:
\begin{itemize}
    \item разработка процедуры интеграции пользовательских реконфигурируемых ускорителей в пакет Matlab/Simulink с 
    использованием высокоскоростных вариантов подключения (Ethernet, PCIE) и базового варианта на базе JTAG интерфейса
    \item апробация разработанной процедуры на примере интеграции реконфигурируемого ускорителя Alveo 250 компании Xilinx 
    пакет Matlab/Simulink с использованием высокоскоростных вариантов подключения (Ethernet, PCIE)
    \item реализация вычислительно сложного алгоритма, обрабатывающего непрерывный высокоскоростной поток данных, 
    на базе интегрированного в пакет Matlab/Simulink реконфигурируемого ускорителя Alveo 250 компании Xilinx; 
    исследование эффективности (критерий – быстродействие) его реализации путем проведения сравнительного анализа с программной реализацией
\end{itemize}

Анализ указанных целей показывает, что для их достижения необходимо решить комплекс задач, связанных с: 
анализом методов и существующего инструментария для реализации алгоритмов на базе реконфигурируемых ускорителей в рамках 
пакета Matlab/Simulink; выбором вычислительно сложного алгоритма, обрабатывающего непрерывный высокоскоростной поток данных, 
и его реализацией на базе реконфигурируемого ускорителя; проведением исследования эффективности созданных реализаций.
Методы для проведения исследования – имитационное моделирование программной и аппаратной реализации алгоритма и сравнительный 
анализ полученных данных о быстродействии.

\section{Перечень решаемых задач}
Для достижения целей, поставленных в техническом задании необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
    \item провести анализ архитектурных особенностей и возможностей современных реконфигурируемых ускорителей на примере 
    ускорителей семейства Alveo компании Xilinx
    \item провести анализ возможностей пакета Matlab/Simulink по интеграции пользовательских реконфигурируемых ускорителей 
    с использованием высокоскоростных соединений
    \item провести анализ существующих решений – аппаратных платформ, включенных в библиотеку пакета Matlab/Simulink
    \item разработать процедуру интеграции пользовательских реконфигурируемых ускорителей в пакет Matlab/Simulink для высокоскоростных 
    (Ethernet, PCIE) соединений и базового соединения по JTAG интерфейсу
    \item апробировать разработанную процедуру на примере интеграции в пакет  Matlab/Simulink реконфигурируемого ускорителя Alveo 250 
    компании Xilinx, при этом должна быть обеспечена возможность использования  всех типов соединений
    \item подобрать, обосновать и реализовать на базе интегрированного реконфигурируемого ускорителя вычислительно сложный алгоритм, 
    обрабатывающий непрерывный высокоскоростной поток данных
    \item провести исследование эффективности реализации вычислительно сложного алгоритма, обрабатывающего непрерывный высокоскоростной 
    поток данных, на базе интегрированного реконфигурируемого ускорителя при использовании всех типов доступных соединений
    \item провести сравнительный анализ эффективности программной реализации вычислительно сложного алгоритма и его аппаратной реализации 
    на базе интегрированного в пакет Matlab/Simulink реконфигурируемого ускорителя Alveo 250
\end{itemize}

\section{Методы проведения исследования}

При проведении исследования были использованы: имитационное моделирование и сравнительный анализ результатов моделирования. 
Имитационное моделирование осуществлялось в рамках пакета  Matlab/Simulink как для программной реализации вычислительно 
сложного алгоритма, так и для реализации, в которой вычислительно сложный алгоритм был реализован на реконфигурируемом ускорителе, 
интегрированном в пакет  Matlab/Simulink. Эффективность реализации при проведении сравнительного анализа была оценена по критерию 
быстродействие с учетом ограничений, накладываемых доступными в FPGA платы реконфигурируемого ускорителя аппаратными ресурсами.

\section{Выводы}

Таким образом для поставленных в техническом задании целей работы определен и обоснован перечень задач, которые необходимо решить в 
ходе работы, определены методы исследования.

